\chapter{ผลการวิจัยและอภิปรายผล}
\section{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับการเข้าสู้ระบบ และการสร้างบัญชีผู้ใช้งานใหม่}
\label{login_section}

\newcommand{\ListIcon}{\includegraphics[width=1em]{images/chapter4/listIcon}}

\begin{flushleft}
	จากการออกแบบ ของรูปที่ \ref{fig:login_ui, register_ui} ในหัวข้อ \ref{user_ui_designing}
\end{flushleft}

เนื่องจากการทำแอปพลิเคชันช่วยจัดตารางเรียน มีการดึงข้อมูลของรายวิชามาคำนวณเทียบตามหลักสูตร ซึ่งอาจมีผู้ใช้งานมากกว่าหนึ่งคน ระบบจึงต้องแยกผู้ใช้งานด้วยการเข้าสู่ระบบก่อนการใช้งาน เพื่อให้ผู้ใช้งานแอปพลิเคชันแต่ละคนนั้น สามารถจัดตารางของตนได้โดยที่ไม่ส่งผลกระทบต่อ\mbox{ตาราง}ผู้ใช้งานคนอื่น ๆ

\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2in]{images/chapter4/login_ui}
	\caption{หน้าแรกของแอปพลิเคชันสำหรับการเข้าสู่ระบบ และการสร้างบัญชีผู้ใช้งานใหม่}
	\label{fig:login_ui}
\end{figure}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2in]{images/chapter4/register_ui}
	\caption{หน้าต่างสำหรับการสร้างบัญชีผู้ใช้งานใหม่}
	\label{fig:register_ui}
\end{figure}

\newpage
\begin{flushleft}
	จากรูป \ref{fig:login_ui} หน้าแรกของแอปพลิเคชันจะมีอยู่ 2 ส่วนคือ
\end{flushleft}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{ส่วนของการเข้าสู่ระบบ}
	      ในส่วนนี้ จะเป็นการเข้าสู่ระบบจากบัญชีที่มีอยู่ในฐานข้อมูล โดยเป็นบัญชีที่ผู้ใช้งานได้สร้างบัญชีไว้
	\item \textbf{ส่วนของการสร้างบัญชีผู้ใช้งานใหม่}
	      ในส่วนนี้ จะเป็นการเพิ่มบัญชีผู้ใช้งานเข้าไปในฐานข้อมูล โดยจะมีตัวแปรที่ผู้ใช้งานต้องกรอกดังนี้
	      \newline $\bullet$ Username : คือ ชื่อบัญชีสำหรับการใช้กรอกเข้าสู่ระบบ
	      \newline $\bullet$ Student ID : คือ รหัสนักศึกษาของผู้ใช้งาน
	      \newline $\bullet$ Password : คือ รหัสผ่านสำหรับการใช้เข้าสู่ระบบ
\end{enumerate}


\newpage
\section{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับแสดงข้อมูลรายวิชา}
\label{allList_section}
\begin{flushleft}
	จากการออกแบบ ของรูปที่ \ref{fig:incompleted_subject_ui, completed_subject_ui, all_subject_ui} ในหัวข้อ \ref{user_ui_designing}
	\newline หน้าแสดงรายวิชานั้นจะแบ่งเป็น 3 ส่วน
\end{flushleft}
\subsection{หน้าสำหรับแสดงข้อมูลรายวิชาทั้งหมด}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2.5in]{images/chapter4/all_subject_ui}
	\caption{การทำงานของแอปพลิเคชัน ในส่วนของการแสดงรายชื่อวิชาทั้งหมด}
	\label{fig:all_subject_ui}
\end{figure}

โดยในการแสดงรายวิชานั้น จะดึงข้อมูลหลักสูตรรายวิชาจากรหัสนักศึกษาที่ผู้ใช้ได้\mbox{ทำการ}กรอกไว้ตอนสร้างบัญชีผู้ใช้งานใหม่ มาแสดงตามหมวดหมู่ ดังรูปที่ \ref{fig:all_subject_ui}

ให้ผู้ใช้เลือกรายวิชาที่ได้ศึกษาผ่านแล้ว จากการคลิกที่รายวิชาเพื่อให้ขึ้นเครื่องหมายถูกต้อง จากนั้นแอปพลิเคชันจะบันทึกข้อมูลลงฐานข้อมูล

\newpage
\begin{flushleft}
	ในกรณีที่ผู้ใช้ต้องการสลับบัญชีผู้ใช้งานหรือ ต้องการตรวจสอบดูรายละเอียดของบัญชีของตน ให้ทำการกดที่ไอคอน \ListIcon
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2in]{images/chapter4/menu_ui}
	\includegraphics[width=2in]{images/chapter4/profile_ui}
	\caption{การทำงานของแอปพลิเคชัน ในส่วนของเมนูเพิ่มเติม}
	\label{fig:menu_ui, profile_ui}
\end{figure}
\begin{flushleft}
	หลังจากทำการกดไอคอนรูป \ListIcon \space ระบบจะแสดงหน้าต่างเมนูดังรูปที่ \ref{fig:menu_ui, profile_ui} ด้านซ้าย โดยในส่วนนี้จะมี 2 ปุ่ม ให้ใช้งานดังนี้

	\begin{enumerate}
		\item \textbf{ปุ่ม View Profile} สำหรับตรวจสอบรายเอียดของบัญชี เมื่อกดปุ่มจะมีหน้าต่างดังรูปด้านขวาแสดงขึ้นมา โดยมีรายละเอียดดังนี้
		      \begin{itemize}
			      \item ชื่อผู้ใช้งาน
			      \item รหัสนักศึกษา
			      \item ระดับการศึกษา
		      \end{itemize}

		\item \textbf{ปุ่ม LOGOUT} เมื่อกดปุ่ม ระบบจะทำการออกจากบัญชีปัจจุบัน แล้วแสดงหน้าเข้าสู่ระบบใหม่อีกครั้ง เพื่อให้ผู้ใช้งานสามารถทำการสลับบัญชีผู้ใช้งานอื่น ๆ ได้
	\end{enumerate}

\end{flushleft}


\newpage
\subsection{หน้าสำหรับแสดงข้อมูลรายวิชาที่ผู้ใช้ศึกษาผ่านแล้ว}
แอปพลิเคชันดึงข้อมูลจากรายวิชาที่ศึกษาผ่านมาแสดง เพื่อให้ผู้ใช้สามารถตรวจสอบ\mbox{รายวิชา}ของตัวเองได้ง่าย
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=1.5in]{images/chapter4/completed_subject_ui}
	\caption{การทำงานของแอปพลิเคชัน ในส่วนของการแสดงรายชื่อวิชาที่ผู้ใช้ได้ศึกษาผ่านแล้ว}
	\label{fig:completed_subject_ui}
\end{figure}

\subsection{หน้าสำหรับแสดงข้อมูลรายวิชาที่ผู้ใช้ยังศึกษาไม่ผ่าน}
แอปพลิเคชันจะดึงข้อมูลจากรายวิชาที่ยังศึกษาไม่ผ่านมาแสดง เพื่อให้ผู้ใช้สะดวกในการใช้งานและตรวจสอบรายวิชาของตนเอง
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=1.5in]{images/chapter4/incompleted_subject_ui}
	\caption{การทำงานของแอปพลิเคชัน ในส่วนของการแสดงรายชื่อวิชาที่ผู้ใช้ยังศึกษาไม่ผ่าน}
	\label{fig:incompleted_subject_ui}
\end{figure}

\newpage
\section{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับคำนวณการจัดตารางเรียนจากวิชาเรียน}
\label{generate_section}
\begin{flushleft}
	จากการออกแบบ ของรูปที่ \ref{fig:timetabling_ui, timetabling_finish_ui} ในหัวข้อ \ref{user_ui_designing}
\end{flushleft}
\subsection{ส่วนของการคำนวณความเป็นไปได้ของวิชาที่สามารถลงเรียนได้}
\begin{enumerate}
	\item กดปุ่มตารางเรียน
	\item เลือกภาคเรียนที่ต้องการและกด Confirm
	\item แสดงตารางที่คำนวณจากรายวิชาที่ยังศึกษาไม่ผ่าน
\end{enumerate}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=6in]{images/chapter4/step_timetabling}
	\caption{แสดงขั้นตอนการเข้าหน้าจัดตารางเรียน}
	\label{fig:step_timetabling}
\end{figure}
\subsection{ส่วนของตารางเรียนที่ผู้ใช้จะปรับเปลี่ยนตามความต้องการ}
\begin{flushleft}
	โดยแต่ละตัวเลือกจะมีสีที่บ่งบอกคุณลักษณะดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item \textbf{สีเทา} คือส่วนที่ให้เลือกรายวิชาที่ต้องการเรียน
	\item \textbf{สีเหลือง} คือวิชาที่มีเวลาเรียนซ้อนกัน เช่น วันพุธ วิชา A เรียน 9.00 – 11.00 น. และวิชา B เรียน 9.30 – 12.30 น.
	\item \textbf{สีเขียว} คือวิชาทั่วไป
	\item \textbf{สีแดง} คือวิชาที่บังคับเรียน
\end{itemize}

\newpage
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=6.5in]{images/chapter4/finish_timetabling}
	\caption{แสดงขั้นตอนการจัดตารางเรียน}
	\label{fig:finish_timetabling}
\end{figure}

\begin{flushleft}
	เนื่องจากวิชาเลือกเสรี เป็นส่วนที่มีให้เลือกจำนวนมาก และมีการเปลี่ยนแปลงตารางเรียนอยู่บ่อยครั้ง
	จึงมีปุ่มให้ผู้ใช้สามารถเลือกเพิ่มวิชาเลือกเสรีเข้าไปภายในหลักสูตรเพิ่มเติมได้
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=1.5in]{images/chapter4/insert_seri}
	\caption{หน้าต่างสำหรับการเพิ่มรายวิชา}
	\label{fig:insert_seri}
\end{figure}
\begin{flushleft}
	โดยรูปแบบของการเพิ่มรายวิชาจะมีตัวแปรต่าง ๆ ดังนี้
\end{flushleft}
$\bullet$ รหัสวิชา \space$\bullet$ ชื่อวิชา \space$\bullet$ หน่วยกิต \space$\bullet$ เทอมที่เรียน \space$\bullet$ วันที่เรียน \space$\bullet$ เวลาเริ่มเรียน \space$\bullet$ เวลาเลิกเรียน
\newline

เมื่อผู้ใช้พอใจกับตารางเรียนที่ตนเลือกแล้ว ให้กดปุ่ม ``OK'' จากนั้นแอปพลิเคชันจะ\mbox{ทำการ}
\newline คำนวณตารางทั้งหมด จากวิชาที่ยังไม่ผ่านการศึกษา ตั้งแต่เทอมที่ผู้ใช้เลือก จนถึงเทอมสุดท้ายที่จะจบการศึกษาในหลักสูตร

\newpage
\subsection{ส่วนของตารางเรียนทั้งหมดที่ต้องศึกษาตลอดหลักสูตร}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=4.5in]{images/chapter4/step_saving}
	\caption{แสดงขั้นตอนการบันทึกตารางทั้งหมด}
	\label{fig:step_saving}
\end{figure}
จากรูปที่ \ref{fig:step_saving} จะแสดงหน้าตารางเรียนตลอดหลักสูตรจากเทอมที่ผู้ใช้ได้เลือกไว้ หากผู้ใช้ยังต้องการแก้ไขหรือปรับปรุงรายวิชาที่ระบบได้คำนวณขึ้นมาให้ ก็สามารถทำการกดที่ไอคอนรูปดินสอ เพื่อทำการแก้ไขตารางนั้น ๆ ได้ตามที่ผู้ใช้ต้องการ

เมื่อผู้ใช้พอใจในตารางเรียนทั้งหมดแล้ว ให้ผู้ใช้กดปุ่มไอคอนรูปแผ่นดิสก์ เพื่อทำการ\mbox{บันทึก}ตารางเรียนทั้งหมด จากนั้นตั้งชื่อที่ต้องการและกด ``OK'' เพื่อบันทึกตารางลงในแอปพลิเคชัน

\newpage
\section{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับตารางปัจจุบันที่ผู้ใช้เลือกใช้}
\begin{flushleft}
	จากการออกแบบ ของรูปที่ \ref{fig:current_timetable_ui} ในหัวข้อ \ref{user_ui_designing}
\end{flushleft}

โดยระบบจะทำการแสดงรูปแบบตารางเรียนที่ผู้ใช้บันทึกไว้ทั้งหมด ซึ่งสามารถเลือกใช้รูปแบบที่ตนเองต้องการได้ เพื่อไม่ให้ผู้ใช้เกิดความสับสน และสะดวกต่อการดูตารางทั้งหมดของรูปแบบที่ตนเลือกไว้ได้
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2in]{images/chapter4/current_timetable_ui}
	\caption{การทำงานของแอปพลิเคชัน ในส่วนของการแสดงรูปแบบของตารางทั้งหมดที่ผู้ใช้ได้บันทึกไว้}
	\label{fig:fav_timetable}
\end{figure}

จากรูป \ref{fig:fav_timetable} ผู้ใช้สามารถกดที่รูปดาว เพื่อบันทึกให้เป็นรูปแบบตารางที่ต้องการได้ ในกรณีที่ผู้ใช้ต้องการลบรูปแบบของตารางนั้นทิ้ง สามารถกดที่เครื่องหมายกากบาท เพื่อลบรูปแบบนั้นออกไปได้

\newpage
\section{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับการส่งออกไฟล์ของตารางเป็น PDF}
\begin{enumerate}
	\item เลือกตารางที่ต้องการส่งออก
	\item กดที่รูปบันทึกไฟล์ PDF
	\item แอปพลิเคชันจะแสดงหน้ายืนยัน เพื่อตรวจสอบความแน่ใจของผู้ใช้อีกครั้ง ในกรณีที่ผู้ใช้ต้องการแก้ไข้ชื่อไฟล์ ก็ทำได้โดยการกดที่ชื่อไฟล์เพื่อทำการแก้ไขก่อนการยืนยัน
	\item จากนั้นแอปพลิเคชันจะทำการบันทึกไฟล์ของตารางทั้งหมด ในรูปแบบที่ผู้ใช้เลือก ส่งออกมาเป็นไฟล์ PDF ลงในตัวเครื่องของผู้ใช้
\end{enumerate}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=6in]{images/chapter4/step_export}
	\caption{แสดงขั้นตอนการส่งออกไฟล์เป็น PDF}
	\label{fig:step_export}
\end{figure}

\newpage
\section{การออกแบบฐานข้อมูลสำหรับแอปพลิเคชัน}

\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=6.5in]{images/chapter4/er_diagramDB}
	\caption{ER Diagram ความสัมพันธ์สำหรับฐานข้อมูลของแอปพลิเคชัน}
	\label{fig:er_diagramDB}
\end{figure}

\begin{flushleft}
	โดยฐานข้อมูลสำหรับแอปพลิเคชัน จะแบ่งออกเป็น 4 ส่วน ดังนี้
\end{flushleft}
\begin{enumerate}
	\item ส่วนของหลักสูตร
	\item ส่วนของตารางวิชาเรียน
	\item ส่วนของแผนผังการเรียน
	\item ส่วนของผู้ใช้งาน
\end{enumerate}
\begin{flushleft}
	ซึ่งจะแบ่งตารางออกได้เป็น 7 ตาราง โดยมีรายละเอียดดังนี้
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/table_DB}
	\caption{ตารางสำหรับฐานข้อมูลของแอปพลิเคชัน}
	\label{fig:table_DB}
\end{figure}

\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=5in]{images/chapter4/table_credits}
	\caption{โครงสร้างตาราง Credits}
	\label{fig:table_credits}
\end{figure}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Credits :}  ตารางสำหรับหน่วยกิตในแต่ละวิชา และหมวดหมู่ ซึ่งมีตัวแปรดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{group\_id :} หมวดของรายวิชา Ex. หมวดสังคมศาสตร์
		      \item \textbf{name\_group :} ชื่อของหมวด
		      \item \textbf{all\_credit :} หน่วยกิตทั้งหมดที่ต้องเรียนในหมวด
		      \item \textbf{curriculum :} หลักสูตรของหมวด
	      \end{itemize}
	      \begin{figure}[!thb]
		      \captionsetup{justification=centering}
		      \centering
		      \includegraphics[width=5in]{images/chapter4/table_curr}
		      \caption{โครงสร้างตาราง Curriculums}
		      \label{fig:table_curr}
	      \end{figure}
	\item \textbf{Curriculums :} ตารางสำหรับหลักสูตรทั้งหมด ซึ่งมีตัวแปรดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{subject\_id :} รหัสวิชา
		      \item \textbf{subject\_name :} ชื่อวิชา
		      \item \textbf{credit :} หน่วยกิต
		      \item \textbf{group\_id :} หมวดของรายวิชา
		      \item \textbf{year\_term :} ปี/เทอม ที่ควรลงทะเบียน
		      \item \textbf{curriculum :} หลักสูตรของวิชา
		      \item \textbf{pair\_subject :} วิชาที่เรียนควบคู่กัน (วิชาทฤษฎี - วิชาปฏิบัติ)
		      \item \textbf{pre\_subject :} วิชาที่ต้องเรียนก่อนหน้า
	      \end{itemize}
	      \begin{figure}[!thb]
		      \captionsetup{justification=centering}
		      \centering
		      \includegraphics[width=5in]{images/chapter4/table_elective}
		      \caption{โครงสร้างตาราง Elective\_subjects}
		      \label{fig:table_elective}
	      \end{figure}
	\item \textbf{Elective\_subjects :}  ตารางสำหรับวิชาเลือกเสรี ซึ่งมีตัวแปรดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{subject\_id :} รหัสวิชา
		      \item \textbf{section\_id :} รหัสกลุ่ม
		      \item \textbf{semester :} เทอมที่เปิดเรียน
		      \item \textbf{credit :} หน่วยกิต
	      \end{itemize}
	      \begin{figure}[!thb]
		      \captionsetup{justification=centering}
		      \centering
		      \includegraphics[width=5in]{images/chapter4/table_sections}
		      \caption{โครงสร้างตาราง Sections}
		      \label{fig:table_sections}
	      \end{figure}
	\item \textbf{Sections :}  ตารางสำหรับกลุ่มรายวิชาทั้งหมด ซึ่งมีตัวแปรดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{section\_id :} รหัสกลุ่ม
		      \item \textbf{day :} วันที่เรียน
		      \item \textbf{time\_start :} เวลาเริ่มเรียน
		      \item \textbf{time\_end :} เวลาเลิกเรียน
	      \end{itemize}
	      \begin{figure}[!thb]
		      \captionsetup{justification=centering}
		      \centering
		      \includegraphics[width=5in]{images/chapter4/table_sub}
		      \caption{โครงสร้างตาราง Subjects}
		      \label{fig:table_sub}
	      \end{figure}
	\item \textbf{Subjects :}  ตารางสำหรับรายวิชาทั้งหมดภายในหลักสูตร ซึ่งมีตัวแปรดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{subject\_id :} รหัสวิชา
		      \item \textbf{section\_id :} รหัสกลุ่ม
		      \item \textbf{semester :} เทอมที่เปิดเรียน
	      \end{itemize}
	      \newpage
	      \begin{figure}[!thb]
		      \captionsetup{justification=centering}
		      \centering
		      \includegraphics[width=5in]{images/chapter4/table_user_status}
		      \caption{โครงสร้างตาราง Users\_status}
		      \label{fig:table_user_status}
	      \end{figure}
	\item \textbf{Users\_status :}  ตารางสำหรับค่าสถานะของรายวิชา ของผู้ใช้งานทั้งหมด ซึ่งมีตัวแปรดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{student\_id :} รหัสนักศึกษา
		      \item \textbf{subject\_id :} รหัสวิชา
		      \item \textbf{status :} ค่าสถานะว่าผ่าน หรือยังไม่ผ่านการศึกษา
		      \item \textbf{curriculum :} หลักสูตรของวิชา
		      \item \textbf{group\_id :} หมวดของรายวิชา
	      \end{itemize}
	      \begin{figure}[!thb]
		      \captionsetup{justification=centering}
		      \centering
		      \includegraphics[width=5in]{images/chapter4/table_users}
		      \caption{โครงสร้างตาราง Users}
		      \label{fig:table_users}
	      \end{figure}
	\item \textbf{Users :} ตารางสำหรับบัญชีของผู้ใช้งานทั้งหมดภายในระบบ ซึ่งมีตัวแปรดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{student\_id :} รหัสนักศึกษา
		      \item \textbf{password :} รหัสผ่าน
		      \item \textbf{curriculum :} หลักสูตรของวิชา
		      \item \textbf{name :} ชื่อของผู้ใช้งาน
	      \end{itemize}
\end{enumerate}

\newpage
\section{ทดสอบการสร้างหน้าแอปพลิเคชันด้วยภาษา Dart ใน Flutter}
จากหัวข้อที่ \ref{dart_flutter} ผลของการทดลองสร้างแอปพลิเคชันในครั้งแรก จะได้หน้าตัวอย่างดังในรูปที่ \ref{fig:flutter_example_source_code}

\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=4in]{images/chapter4/flutter_example_page}
	\caption{หน้าตัวอย่างสำหรับการสร้างแอปพลิเคชันด้วยภาษา Dart ใน Flutter}
	\label{fig:flutter_example_page}
\end{figure}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=5in]{images/chapter4/flutter_example_source_code}
	\caption{Source Code สำหรับการเขียนหน้าตัวอย่าง}
	\label{fig:flutter_example_source_code}
\end{figure}


\newpage
\section{สร้างหน้าแอปพลิเคชันตามการออกแบบส่วนประสานงานกับผู้ใช้}
\begin{flushleft}
	โดย Package หลัก ๆ ที่ใช้สำหรับการจัดการฐานข้อมูลมีดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item sqflite
	\item path
	\item path\_provider
\end{itemize}
\begin{flushleft}
	เริ่มสร้างหน้าแอปพลิเคชัน ตามการออกแบบที่ได้ทำไว้ในหัวข้อที่ \ref{login_section}
	\newline โดย Package ที่ใช้มีดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item password
\end{itemize}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2.5in]{images/chapter4/login_part}
	\includegraphics[width=2.5in]{images/chapter4/register_part}
	\caption{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับการเข้าสู่ระบบ และการสร้างบัญชีผู้ใช้งานใหม่}
	\label{fig:login_part, register_part}
\end{figure}

\newpage
\begin{flushleft}
	ต่อมาทำการสร้างหน้าแอปพลิเคชันหลังการเข้าสู่ระบบ ให้แสดงสถานะ และรายวิชาตามหลักสูตรของผู้ใช้งานปัจจุบัน ดังการออกแบบในหัวข้อที่ \ref{allList_section}
	\newline โดย Package ที่ใช้มีดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item list\_view\_item\_builder
\end{itemize}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=1.8in]{images/chapter4/allList_page}
	\includegraphics[width=1.8in]{images/chapter4/allList_page2}
	\caption{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับแสดงสถานะ และรายวิชาทั้งหมดตามหลักสูตรของผู้ใช้งาน}
	\label{fig:allList_page}
\end{figure}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=1.8in]{images/chapter4/allList_page3}
	\includegraphics[width=1.8in]{images/chapter4/year_term_selector}
	\caption{หน้าต่างแสดงเมนูเพิ่มเติม และตัวเลือกสำหรับเทอมและปีที่ต้องการจัดตารางเรียน}
	\label{fig:year_term_selector}
\end{figure}

\newpage
\begin{flushleft}
	ต่อมาทำการสร้างหน้าแอปพลิเคชันสำหรับคำนวณการจัดตารางเรียนจากวิชาเรียน ดังการออกแบบในหัวข้อที่ \ref{generate_section} โดยจะแบ่งออกเป็นส่วนของการจัดตาราง ที่ผู้ใช้สามารถเลือกจัดใหม่ได้ หากไม่ต้องการตารางที่ระบบได้จัดให้ ต่อมาเป็นส่วนของการเพิ่มวิชาเลือกเสรี และส่วนสุดท้าย คือส่วนของภาพรวมตารางเรียนที่ได้จัดไว้
	\newline โดย Package ที่ใช้มีดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item overlay\_support
	\item table\_sticky\_header
\end{itemize}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=1.8in]{images/chapter4/gen_page1}
	\includegraphics[width=1.8in]{images/chapter4/gen_page2}
	\includegraphics[width=1.8in]{images/chapter4/gen_page3}
	\caption{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับคำนวณการจัดตารางเรียนจากวิชาเรียน}
	\label{fig:generate_section}
\end{figure}

\newpage
\begin{flushleft}
	ต่อมาทำการสร้างหน้าแอปพลิเคชันสำหรับตารางเรียนรวมที่ระบบได้จัดขึ้นมาให้ผู้ใช้ โดยจะเป็นภาพรวมของตารางเรียนในปีและเทอมที่ผู้ใช้ได้เลือกเอาไว้ พร้อมกับตารางเทอมถัด ๆ ไป จนจบหลักสูตร
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2.5in]{images/chapter4/all_timetable_page}
	\caption{หน้าแอปพลิเคชันสำหรับตารางเรียนรวมที่ระบบได้จัดขึ้นมา}
	\label{fig:all_timetable_page}
\end{figure}

\newpage
\section{ขั้นตอนการทำงานของแอปพลิเคชัน}
\subsection{ส่วนที่ 1 ส่วนของการสมัครสมาชิก และการเข้าสู่ระบบ ดังรูปที่ \ref{fig:login_part, register_part}}
\begin{flushleft}
	โครงสร้างตารางฐานข้อมูลที่ระบบนำมาใช้
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_users}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_user_status}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_curriculumns}
	\caption{โครงสร้างตารางฐานข้อมูล Users, User Status และ Curriculumns}
	\label{fig:db_register_and_login_part}
\end{figure}

\begin{flushleft}
	ในส่วนของการสมัครสมาชิกใหม่ หน้าต่างของแอปพลิเคชันในส่วนนี้จะมีฟอร์มให้ผู้ใช้งานใส่ข้อมูลลงไป ซึ่งผู้ใช้จำเป็นต้องใส่ข้อมูลลงไปให้ครบทุกฟิลด์ในฟอร์ม ดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item Student ID: ระบบจะทำการตรวจสอบว่าค่าที่ใส่เข้ามาตรงตามเงื่อนไขหรือไม่ ดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item เป็นรหัสนักศึกษา โดยจะใช้ Luhn algorithm ในการตรวจสอบ
		      \item รหัสนักศึกษาต้องไม่มีอยู่ในฐานข้อมูลมาก่อน โดยจะนำค่าที่รับมาตรวจในตาราง User เพื่อดูว่าในฐานข้อมูลมีรหัสนักศึกษานี้แล้วหรือยัง
		      \item เป็นตัวเลขเท่านั้น
		      \item มีความยาว 10 ตัว
	      \end{itemize}
	\item Password: ระบบจะทำการตรวจสอบว่าค่าที่ใส่เข้ามาตรงตามเงื่อนไขหรือไม่ โดยมีเงื่อนไขว่า รหัสจะต้องมีความยาวไม่น้อยกว่า 4 ตัว
	\item Confirm Password: ในส่วนนี้ระบบจะทำการตรวจสอบรหัสจากฟิลด์ Password แล้วนำมาเปรียบเทียบกับค่าในฟิลด์นี้ เพื่อดูว่าค่าในฟิลด์ทั้งสองตรงกันหรือไม่
	\item Name: ในส่วนนี้เป็นฟิลด์สำหรับชื่อผู้ใช้งาน
\end{itemize}

หลังจากกดปุ่ม Confirm แล้ว ระบบจะทำการตรวจสอบเงื่อนไขว่าทุกฟิลด์ได้มีการกรอกข้อมูลถูกต้อง และครบถ้วนหรือไม่ จากนั้นระบบจะเพิ่มผู้ใช้งานลงในฐานข้อมูลในส่วนของตาราง Users แล้วจะทำการเพิ่มข้อมูลในตาราง User Status โดยจะมีการนำข้อมูลจากตาราง Curriculumn มาใช้พร้อมกับตั้งค่าเริ่มต้นให้ฟิลด์ status ทุกรายวิชาเป็น 0 ซึ่งค่าสถานะจะเป็นไปได้ 2 ค่า คือ 0 กับ 1
\begin{itemize}
	\item 0 หมายความว่ารายวิชานั้นยังศึกษาไม่ผ่าน
	\item 1 หมายความว่าได้ผ่านการศึกษาแล้ว
\end{itemize}
\begin{flushleft}
	นอกจากนี้ ระบบจะทำการ Hash รหัสผ่านด้วย algorithm PBKDF2 เพื่อเพิ่มความปลอดภัยให้กับรหัสผ่านของผู้ใช้งาน
\end{flushleft}

\begin{flushleft}
	ต่อมาส่วนของการเข้าสู่ระบบ ในส่วนนี้จะมีฟิลด์รับค่าสำหรับ รหัสนักศึกษา และ รหัสผ่าน ที่ได้ทำการสมัครเอาไว้ เพื่อใช้ในการเข้าสู้ระบบ
\end{flushleft}

หลังจากกรอกข้อมูลครบ แล้วทำการกดปุ่ม Login แล้วระบบจะทำการตรวจสอบความถูกต้อง และครบถ้วน โดยจะตรวจสอบจากการนำค่าของรหัสนักศึกษาไปเช็คภายในฐานข้อมูลตารางของ Users จากนั้นเมื่อเจอจะทำการนำข้อมูลจากฐานข้อมูลมาเก็บไว้ใน Object Users จากนั้นจะนำค่า Password ที่รับเข้ามากับ Password ที่ผ่านการ Hash ภายในฐานข้อมูลมาทำการตรวจสอบว่าตรงกันหรือไม่ หากพบว่าถูกต้องตรงกันแล้ว ระบบจะไปเซ็ตค่าให้กับ flaglogged เพื่อยืนยันว่าผู้ใช้คนนี้สามารถเข้าสู่ระบบได้
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=2in]{images/chapter4/user}
	\caption{Object User}
	\label{fig:user}
\end{figure}

\newpage
\subsection{ส่วนที่ 2 ส่วนของการแสดงรายวิชาที่ยังศึกษาไม่ผ่าน รายวิชาที่ศึกษาผ่านแล้ว และรายวิชาทั้งหมด ดังรูปที่ \ref{fig:allList_page}}
\begin{flushleft}
	โครงสร้างตารางฐานข้อมูลที่ระบบนำมาใช้
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_user_status}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_curriculumns}
	\caption{โครงสร้างตารางฐานข้อมูล User Status และ Curriculumns}
	\label{fig:db_allList_part}
\end{figure}
\begin{flushleft}
	ในส่วนของการแสดงหน้าต่างของแอปพลิเคชันหลังจากการเข้าสู่ระบบ จะแบ่งออกเป็น 3 ส่วน ดังนี้
	\begin{enumerate}
		\item Incompleted: ระบบจะทำการแสดงรายชื่อวิชาทั้งหมดที่นักศึกษายังศึกษาไม่ผ่าน
		\item Completed: ระบบจะทำการแสดงรายชื่อวิชาทั้งหมดที่นักศึกษาได้ศึกษาผ่านแล้ว
		\item All Subject: ระบบจะทำการแสดงรายชื่อวิชาทั้งหมดภายในหลักสูตรของนักศึกษา
	\end{enumerate}
	โดยในแต่ละส่วนจะแบ่งออกเป็น 3 ส่วนย่อยอีกทีคือ หลักสูตรวิชาศึกษาทั่วไป วิชาเฉพาะ และวิชาเลือกเสรี
\end{flushleft}

การแสดงรายวิชาจะมีการนำข้อมูลออกมาจากฐานข้อมูลโดยจะมีการ Join กันระหว่างตาราง User Status และ Curriculumns จากนั้นจะนำข้อมูลทั้งหมดมาเก็บลงใน ArrayList ที่เป็นชนิด Object Show\_status
\begin{figure}[h!]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=1.6in]{images/chapter4/show_status}
	\caption{Object Show\_status}
	\label{fig:show_status}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[h!]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=5in]{images/chapter4/show_status_join}
	\caption{ER Diagram สำหรับการ Join ตาราง User\_status และ Curriculumns เพื่อใช้ในการดึงข้อมูล}
	\label{fig:er_show_status}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=5.5in]{images/chapter4/incompleted_join}
	\caption{ตัวอย่างการเขียนโปรแกรมในส่วนของการ Join ตารางในส่วน Incompleted}
	\label{fig:incompleted_join}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=5.5in]{images/chapter4/completed_join}
	\caption{ตัวอย่างการเขียนโปรแกรมในส่วนของการ Join ตารางในส่วน Completed}
	\label{fig:completed_join}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=6.5in]{images/chapter4/all_subject_join}
	\caption{ตัวอย่างการเขียนโปรแกรมในส่วนของการ Join ตารางในส่วน All Subject}
	\label{fig:all_subject_join}
\end{figure}

ในส่วนของขั้นตอนการแสดงรายวิชาในแต่ละส่วน ระบบจะแสดงโดยใช้ฟิลด์ group\_id เป็นหลัก เพื่อใช้ในการแสดงรายวิชาให้ออกมาเป็นหมวดหมู่ โดยจะใช้วิธีการ Recursion ในการแสดงรายวิชาออกมา

\clearpage
\newpage
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=4in]{images/chapter4/recursion1}
	\centering
	\includegraphics[width=4in]{images/chapter4/recursion2}
	\caption{ตัวอย่างการเขียนโปรแกรมในส่วนของการแสดงรายวิชาทั้งหมด โดยใช้วิธีการ Recursion}
	\label{fig:recursion}
\end{figure}
และในขั้นตอนของการเลือกรายวิชาที่ได้ศึกษาผ่านแล้ว หรือยังศึกษาไม่ผ่าน ระบบจะ\mbox{ทำการ}เก็บข้อมูลของรายวิชาที่ผู้ใช้ได้ทำการปรับเปลี่ยนเครื่องหมายของรายวิชา แต่ละรายวิชาไว้ แล้วทำการ\mbox{อัปเดต}ตาราง User Status ของรายวิชานั้น ๆ

\clearpage
\newpage
\subsection{ส่วนที่ 3 ส่วนของการคำนวณตารางเรียน และแสดงภาพรวมของตาราง ดังรูปที่ \ref{fig:generate_section}}
\begin{flushleft}
	โครงสร้างตารางฐานข้อมูลที่ระบบนำมาใช้
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_user_status}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_curriculumns}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_subjects}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_sections}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_credits}
	\caption{โครงสร้างตารางฐานข้อมูล User Status, Curriculumns, Subjects, Sections และ Credits}
	\label{fig:db_generate_part}
\end{figure}
\begin{flushleft}
	หลังจากที่ผู้ใช้ทำการเลือกปีและเทอมที่ตนต้องการจะจัดตารางเรียนแล้ว ระบบจะทำการสร้าง ArrayList เพื่อเก็บข้อมูล Object ชนิด User\_timetable ซึ่งมาจากการนำฐานข้อมูลมา Join กันระหว่างตาราง User\_status Curriculumns, Subjects, Sections และ Credits ขึ้นมา โดยจะมีฟิลด์ดังนี้
	\begin{figure}[!thb]
		\captionsetup{justification=centering}
		\centering
		\includegraphics[width=1.5in]{images/chapter4/user_timetable}
		\includegraphics[width=1.5in]{images/chapter4/user_timetable2}
		\caption{Object ชนิด User\_timetable}
		\label{fig:user_timetable}
	\end{figure}
\end{flushleft}
\newpage
\begin{figure}[h!]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=5in]{images/chapter4/user_timetable_join}
	\caption{ER Diagram สำหรับการ Join ตาราง User\_status Curriculumns, Subjects, Sections และ Credits เพื่อใช้ในการดึงข้อมูล}
	\label{fig:er_user_timetable}
\end{figure}

\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=6.5in]{images/chapter4/timetable_join}
	\caption{ตัวอย่างการเขียนโปรแกรมในส่วนของการ Join ตารางในส่วน User\_timetable}
	\label{fig:timetable_join}
\end{figure}
\begin{flushleft}
	ในส่วนนี้จะมี ArrayList หลัก ๆ อยู่ 4 ArrayList ด้วยกันดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item All Subjects List: สำหรับเก็บข้อมูลรายวิชาทั้งหมดของผู้ใช้งาน
	\item Plan List: สำหรับเก็บแผนการเรียนตามหลักสูตร ในปีและเทอมที่ผู้ใช้ได้เลือกไว้
	\item Pass List: สำหรับเก็บข้อมูลรายวิชาที่ผู้ใช้ได้ผ่านการศึกษาทั้งหมดแล้ว
	\item Term List: สำหรับเก็บข้อมูลรายวิชาทั้งหมดที่เปิดให้ลงทะเบียนได้ภายในเทอมนั้น ๆ
\end{itemize}

\newpage
ต่อมาระบบจะตรวจสอบรายชื่อวิชาทั้งหมดตามแผนการเรียน ในปีและเทอมก่อน\mbox{หน้าที่}ผู้ใช้ได้ทำการเลือกไว้ทั้งหมด จากนั้นจะนำมาตรวจสอบกับ Pass List เพื่อเช็คว่าผู้ใช้ได้ศึกษา\mbox{รายวิชา}ตามแผนการเรียนก่อนหน้าทั้งหมดผ่านแล้วหรือไม่ หากผู้ใช้ได้ศึกษาตามแบบแผนการเรียนทั้งหมดแล้ว ระบบจะทำการนำ Plan List ที่ระบบจัดไว้ตามแผนการเรียนมาใช้ในการแนะนำการลงทะเบียนให้แก่ผู้ใช้ แต่หากผู้ใช้ไม่ได้ศึกษาตามแบบแผนการเรียน หรือมีบางรายวิชาที่ผู้ใช้ไม่ผ่านในเทอมก่อนหน้า ระบบก็จะทำการสร้าง Plan List ขึ้นมาใหม่ให้กับผู้ใช้ โดยมีขั้นตอนดังนี้

\begin{enumerate}
	\item ระบบจะทำการเรียงข้อมูลภายใน Term List ตามแผนการเรียนตั้งแต่ ปี 1 เทอม 1 ไปจนถึง ปี 4 เทอม 2
	\item ระบบจะตรวจสอบรายวิชาตั้งแต่ตัวแรกภายใน Term List ว่าสามารถลงทะเบียนเรียนได้หรือไม่ โดยจะตรวจสอบจากเงื่อนไขดังนี้
	      \begin{itemize}
		      \item มีหน่วยกิตที่ยังไม่ครบในทุกหมวดหมู่รายวิชา
		      \item หน่วยกิตต้องไม่เกิน 22 หน่วยกิต
		      \item หากมีวิชาที่ต้องเรียนก่อนหน้า จะต้องศึกษาผ่านวิชาก่อนหน้า
		      \item หากมีวิชาที่ต้องเรียนควบคู่ จะต้องศึกษาผ่านวิชาที่เรียนควบคู่นั้น หรือต้องสามารถลงได้ภายในเทอมที่จะจัดตารางเรียน
		      \item เวลาเรียนของรายวิชา จะต้องไม่ซ้ำกัน
	      \end{itemize}
	\item เมื่อตรวจสอบตามเงื่อนไขผ่านแล้วก็จะนำไปใส่ใน Plan List แต่หากยังไม่ผ่านเงื่อนไขก็จะ\mbox{ทำการ}ดึงตัวถัดไปภายใน Term List มาตรวจสอบจนครบ
\end{enumerate}

หลังจากที่ระบบได้ทำการจัด Plan List ให้เรียบร้อยแล้ว ระบบก็จะนำมาแสดงเป็นตัวเลือกให้ผู้ใช้ได้ทำการเปลี่ยนแปลง หรือเลือกเพิ่มเติม ในกรณีที่ต้องการปรับเปลี่ยนหรือยังไม่พอใจกับตารางที่ระบบได้จัดให้ โดยระบบจะทำการนำ Term List มาจัดแยกเป็นตัวเลือก ซึ่งจะนำรายวิชาที่มีเวลาซ้อนทับกันมารวมเป็นตัวเลือกเดียวกัน ในแต่ละวันตั้งแต่ จันทร์-อาทิตย์ โดยที่จะนำรายวิชาตาม Plan List ขึ้นมาเป็นตัวเลือกเริ่มต้นในการจัดตาราง

ต่อมาในส่วนของการดูภาพรวมตารางเรียนทั้งอาทิตย์ ระบบจะทำการนำข้อมูลจากตัวเลือกที่ผู้ใช้เลือกไว้ มาประยุกต์ใช้กับตาราง Table ทั่วไป โดยระบบจะทำการเซ็ตข้อมูลให้ตรงกับ Row และ Column ของวันเวลา เพื่อให้ผู้ใช้สามารถทำการดูภาพรวมตาราง และตัดสินใจได้ง่ายมากยิ่งขึ้น

หลังจากที่ผู้ใช้พอใจกับตารางของตนแล้ว ระบบจะทำการตรวจสอบว่าตัวเลือกที่ผู้ใช้เลือกทั้งหมด มีหน่วยกิตรวมเกิน 22 หน่วยกิตหรือไม่ หากตรงตามเงื่อนไข ก็ให้ทำการกดปุ่ม Confirm เพื่อทำการจัดตารางทั้งหมดจนจบหลักสูตร

%\newpage
\subsection{ส่วนที่ 4 ส่วนของการแสดงภาพรวมของตารางเรียนทั้งหมด ดังรูปที่ \ref{fig:all_timetable_page}}
\begin{flushleft}
	โครงสร้างตารางฐานข้อมูลที่ระบบนำมาใช้
\end{flushleft}
\begin{figure}[!thb]
	\captionsetup{justification=centering}
	\centering
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_user_status}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_curriculumns}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_subjects}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_sections}
	\includegraphics[width=3in]{images/chapter4/db_credits}
	\caption{โครงสร้างตารางฐานข้อมูล User Status, Curriculumns, Subjects, Sections และ Credits}
	\label{fig:db_all_timetable_part}
\end{figure}
\begin{flushleft}
	หลังจากที่ผู้ใช้ทำการกดปุ่ม Confirm แล้วระบบจะทำการสร้างตารางขึ้นในเทอมถัดจากที่ผู้ใช้ได้เลือกเอาไว้ขึ้นมา และดำเนินตามขั้นตอนดังนี้
\end{flushleft}
\begin{enumerate}
	\item ระบบจะทำการสร้าง ArrayList และตัวแปรต่าง ๆ เหมือนกันกับ ขั้นตอนในส่วนที่ 3
	\item ระบบจะนำ Pass List ในเทอมที่ผู้ใช้เลือก และรายวิชาที่ผู้ใช้เลือกมาเป็น Pass List ของเทอมถัดไปที่ระบบได้สร้างใหม่นี้ จากนั้นก็จะทำการตรวจสอบ และมีกระบวนการเหมือนในส่วนที่ 3
	\item ระบบจะทำเช่นนี้ไปเรื่อย ๆ จนกระทั่งผู้ใช้จบครบตามหลักสูตร โดยที่เทอมถัดจากขั้นตอนที่ 2 ระบบจะทำการนำ Pass List และ Plan List ของเทอมก่อนหน้าไปแทนที่รายวิชาที่ผู้ใช้เลือก
\end{enumerate}
\begin{flushleft}
	โดยมีเงื่อนไขในการสร้างตารางในเทอมถัดไปดังนี้
\end{flushleft}
\begin{itemize}
	\item หน่วยกิตของทุกหมวดรายวิชายังไม่ครบตามหลักสูตร
	\item ตารางที่ระบบสร้างต้องไม่เกิน 8 ปี
\end{itemize}

จากนั้นระบบจะทำการแสดงภาพรวมของตารางเรียนทั้งหมด ตั้งแต่ปีและเทอมที่ผู้ใช้ได้ทำการเลือกไว้จนกระทั่งจบหลักสูตร